[唔急唔突發非行動]中國人、中國歷史、中華民族偽命題

各位手足、巴絲
唔好意思，喺我大香港水深火熱、時代革命進行得如火如荼之際
我竟然喺度打一篇咁撚無關痛癢嘅垃圾文
純粹係因為今晚似乎冇咩行動，所以我手痕想同大家探討一下一個令我困擾多年嘅諗法
順便如果有藍絲同你講「大家都係中國人/中華民族偉大復興/我地中國五千年歷史，香港自古以來已經係中國不可分割嘅一部份」乜乜柒柒，大家可以理性啲同對方探討

由於屋企人都係崇中媚共嘅愛共愛國人士，日日睇黨媒又對部份香港媒體有偏見
細個嘅時候我都一路深信自己係中國人、係漢人、係中華民族偉大嘅一份子
會覺得「嘩!! 屌你老母外族又恰鳩我地中國人」「正呀、我大中國又擴大版圖」
我唔知有幾多手足同我一樣細個冇深入理解嘅時候都有呢個諗法
但係我從中學上中史堂開始就發現有啲唔對路

為咗節省篇幅，「黃皮膚黑頭髮黑眼睛就係中國人」呢啲低端講法就省略咗先
有興趣嘅手足可以搵日韓東南亞各國朋友慢慢討論
我地要探討呢三個名詞就要先搞清楚一個連繫三者嘅核心 - 中國
究竟乜撚嘢係中國呢? 可以有兩個解讀方向，一係就自古以來系列、一係就中華人民共和國
翻查古藉，中國一詞最初喺<<尚書．梓材>>出現
屬於<<周書>>一個篇章，入面係西周王室將自己國家叫做「中國」
咁我地一齊嚟睇下西周國土有幾大

當你計埋東周

好喇，自古以來同埋中國領土我地開始有個概念
自古以來 = 比盡由西周開始，西周公元前770年開始，依家2019年，即係2789年歷史
咩中國五千年歷史可以收收皮先，乜撚嘢三皇五帝夏商可以返去瞓教先
中國領土大家如上圖所見，係黃河流域附近，去到長江左右
係得咁撚多喇，冇喇

好喇，跟住愛國人士一定會話，點可以咁計
周朝之後仲有大撚把，春秋戰國秦漢三國南北晉隋唐五代十國宋元明清唔撚計?
你知唔撚知咩叫亡國?
愛國撚最大問題就係冇亡國concept，我地要大大聲話俾佢地知「你個國家晨早死撚咗喇!!!」
周室滅亡變成春秋戰國，已經係代表中國滅亡，除非你唔承認周朝係中國
正如蘇聯解體，就算留返大部份彊域人民變成俄羅斯，佢都唔再係蘇聯
你唔去同俄佬、白俄佬、烏克蘭人講：「大家都係蘇聯人?」
佢一拳打撚爆你缸都有份
所以香港自古以來係中國領土? 你領土連珠江、東江都去唔到喎，香港係你領土?
都未計香港自古其實係南越國領土，公元前111年被漢武帝所滅
真係要計嘅話，我地香港人係亡國奴
冇講「反漢復越」你都偷笑啦，仲敢話我地自古以來係中國領土，話我地係漢人

去到中華人民共和國角度，呢個大家好撚熟啦
1949年建國，香港1898年開埠，香港自古以來係中國領土?
只可以話英國將香港領土主權轉讓咗俾中華人民共和國

好喇，揭發完「中國」呢個史上最撚大嘅國家騙案之後
到中國人身份，中國人身份又要分三個角度睇
1. 國藉
2. 血統/民族
3. 個人身份/國族認同

國藉角度，好撚簡單
唔好意思，得罪講句，大家都係中國人
因為我地俾中華人民共和國法律 & 香港基本法強姦
我地冇得揀，呢個係支共喺冇任何充份理據之下強姦我地
並且喺國際社會配合下，我地被迫強加國藉
不過當然啦，作為前殖民地餘孽，樓豬我係大英帝國海外公民
唔到你話首先係中國人就首先係中國人

血統/民族係我最想寫嘅篇幅
由於以國家、國祚作為衡量自己係咪中國人呢個方法failed咗
愛國撚又會話我地流住中國人嘅血，我地係中華民族
樓豬我聽完嚇一跳，跟住得啖笑
證據呢? 族譜呢? 中國係西周喎，西周用銘文你又識睇?
西周識字率咁低已經有記載，咁睇嚟所有流落到嘅都係當年達官貴人王室後代
OK，當你真係有，又真係睇得明，經過幾千年血統仲純正? 有冇人幫我驗下DNA?
由黃河南移到香港，中間經過幾多蠻夷之地
唔好唔記得「中國」呢個concept就係當自己係世界中心
其他都係蠻夷
呢個時候班愛國撚一定又話，我地擴大版圖，將其他國家民族納入中華民族
所以大家最終都變成中國人
嘩!! 樓豬一聽就覺得呢件事不得了，中華民族偉大復興之路呢件事已經好清楚
大家試諗下中國人打贏南蠻、百越、南越、匈奴、鮮卑、滿州、蒙古、金國
呢啲國家民族嘅人就變成中國人
中國人俾蒙古、滿清打敗亡國，最後蒙古人、滿族人又變成中國人
即係中國人打爆人又變成中國人，中國人被人打爆人地又變成中國人
唔知以為開緊外掛出cheat
得罪講句，真係好彩日本二戰輸咗，如果唔係依家連日本人都變埋中國人
由此觀之，甴大大嘅中華民族偉大復興之路，原來就係將全世界都變成中國人
因為中華民族嘅本質就係將所有其他民族吞併

最後，個人身份/國族認同，呢個冇咩好研討
我覺得我係香港人，唔係中國人
香港人身份認同嘅詳細研究數字可以參考返港大民意研究中心嘅報告

真係唔好意思，喺呢個危急存亡之秋我竟然仲喺度寫埋呢啲阿媽係女人嘅廢文
希望有大中華主義手足睇完之後能細味當中邏輯
再次諗一諗自己仲係咪中國人同埋香港係咪真係屬於中國
如果唔係，希望大家可以諗一諗點解香港需要繼續將主權交喺中國手上

光復香港
時代革命

天滅中共，全黨死清光

112，港島見

留意番：
唔係周朝，而係周王國
專家表示：尚書相信係戰國中後期作品，「中國」一詞為晚出。
仲有：你d咁既野我3年前講緊啦

值得討論，因為有理論基礎先可以令更多人支持

1. 用周朝係用於教化藍絲，要用返佢地語言去講
2. 尚書的確係後期作品，但內容為記載上古時期時件，當中周書記載關於周代嘅事，我並非指尚書係周代產物
3. 我其實N年前喺高登都有講過，不過心血來潮又喺連登重新寫過咁解

多謝，我都覺得有理論基礎先可以打正旗號，出師有名

請從速停用「上善若水」，係「上善治水」呀。
馬王堆本老子係「上善治水」，通行本係「上善若水」。

馬王堆「道可道也，非恒道也」
通行本：「道可道，非常道」

講緊咩

尚書又有分「古文尚書」同「今文尚書」：
「古文尚書」最早見於戰國中期。
「今文尚書」最早見於西漢帝國武帝時期。
所以「中國」一詞最早出現於戰國中期，最早係叫「諸夏」。

1973年馬王堆帛書漢墓出土，入邊既出土文物有道德經。
發現原本既《道德經》係「上善治水」而唔係「上善若水」。
另外，都有出土《周易》。咁就發現入面係寫「易有大恒，大恒生兩檥，兩檥生四馬」而今日被改既版本係「易有太極，太極生兩檥，兩儀生四象」
經過二重證據法考證後：證明原文應為兩檥同四馬。

咁所以尚書入面嗰句 "皇天既付中國民越厥疆土於先王" 係應該理解為戰國時代經學家自行加插嘅虛構名詞？

但係同我個topic有咩關係?

戰國與西漢既《尚書》今文、古文學派與五行學說係儒家產物，道家另有一套學說。

咁即係話「中國」一詞實際上係戰國經學家鳩up形成，「諸夏」先係最早既稱呼。

咁點樣理解周書出現"中國"一詞?
周書記載但周代冇呢個詞?

i see
又學到嘢

中華民族,純屬虛構

咁戰國經學家對中國一詞又點樣理解?
還請手足不吝賜教

輸打贏要，吞併世界
紅字部份 = 重點

經學家一般以周王室既直接封地作為「中國」，其餘既稱為「諸夏」

中華民族源自大清帝國末期梁啟超的產物，此概念晚於香港開埠出現。

呢篇文係重要概念黎，同埋講血統既話，長江以北、長江以南、兩廣+海南都唔撚同

「漢人地區」起碼要分做三份

有冇睇過劉仲敬？
呢位兄台係歷史學者黎，佢既書、學說同你講既野非常相關，都係破除好多關於中華既迷思